---
title: >-
    شمارهٔ ۳۷ - قطعه
---
# شمارهٔ ۳۷ - قطعه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اندرین ایام کآسایش نمی‌یابند انام</p></div>
<div class="m2"><p>حکم بر ارباب علم اهل جهالت می‌کنند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کافران با نامسلمانان این امت مدام</p></div>
<div class="m2"><p>تا مسلمان را بیازارند آلت می‌کنند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وآنکه را در نفس خیری نیست مشتی بدسرشت</p></div>
<div class="m2"><p>از برای نفع خود بر شر دلالت می‌کنند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>پیر شد ابلیس بدفرمای و از کار اوفتاد</p></div>
<div class="m2"><p>وین شیاطین از برای او وکالت می‌کنند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شب مخسب ای غافل و نیکو نگه دار از عسس</p></div>
<div class="m2"><p>رخت خویش اکنون که این دزدان ایالت می‌کنند</p></div></div>